點解大陸人既文章永遠都咁難睇得明

相信好多巴打都試過睇大陸文章（好似隔嚟韓流審美個post咁）
有一樣野我好唔明既就係明明好多呢啲人讀中文比香港人多好多 由細講到大 我手寫我口
但係啲文筆永遠都係奇撚怪 啲句子又唔通順
睇翻香港人寫既野又無乜問題

細佬中文唔叻 想請教下有研究既巴打

因為你睇慣左香港人寫的野

有一樣野我好唔明既就係明明好多呢啲人讀中文比香港人多好多 由細講到大 我手寫我口

錯撚曬啦…邊個同你講咁樣會中文好？

有無例子

依家大陸人已經唔係我手寫我口

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

唔通寫文一直親親親咩

尤其是係佢哋嗰啲宣傳文章
I mean 係產品服務宣傳嗰啲
成日乜撚嘢小姐姐小哥哥又寶寶又仙女咁撚樣

因為佢哋d文法狗屁不通
好多禁詞唔可以用又怕寫得實要孭飛
經常要發明一d多狗餘新詞彙，咩優化、打造

熱門有個韓流post

果啲文化差都還好
喺知乎寫野果啲都咁差真係撲朔迷離

普通話=\=書面語

因為個啲係共式中文

歐化中文，讀翻譯成日屌（不過d u太瀨共，只敢講香港人歐化中文，中国d係有中国特色中文）

文字係表現思為既載體, 佢哋個腦裝屎, 所以佢哋寫既野咪一篤屎囉

因為佢地由細到大接觸既文都係咁寫
會混雜好多修辭 引經據典 同埋結構會整到好複雜跳黎跳去

高手就真係會寫得好睇同令你覺得好有內涵

但低手就令讀者好混亂, 同埋講一大堆唔關事既廢話, 無病呻吟

但老實講
average計支那文筆係好d
佢地個種冗長係香港人寫唔出
無病呻吟總好過一d野都寫唔到

本身以為真係寫得差
但後嚟發現可能係愚民